「遇襲」警員冇受傷 街坊獲撤襲警罪 大狀：證據不足 濫捕濫告

「遇襲」警員冇受傷
街坊獲撤襲警罪
大狀：證據不足 濫捕濫告

【本報訊】將軍澳男街坊上月初不滿警察在其寓所附近狂放催淚彈，影響子女，遂佩戴裝備落樓與警理論要求停手。惟其間他被指推撞警員，遭粗暴制服更反被控襲警罪。事後男街坊頭部需縫十針，「遇襲」警卻沒有傷勢。案件昨再提訊，控方在開庭前15分鐘突通知辯方因證據不足而撤控，街坊最終無罪釋放兼得訟費。裁判官不滿控方在控罪書隱去警員姓名，揚言對法庭造成難處與不便，「所以咪話應該要披露囉。」此案為律政司近日第五宗撤控的示威案件。有大律師指出，近日不少抗爭案中，控方案情摘要均不完整甚至無內容，即使證據不充足亦送上法庭，最終撤控收場，批評警方濫捕濫告。

記者：袁楚楚 戴國輝

獲撤控的商人謝永靈批評警員造假，感謝法庭還他一個公道。

獲撤控的街坊被告謝永靈（51歲），報稱商人。他原本被控於今年11月4日在將軍澳唐明街公園外襲擊警員A及警員B。控方昨稱基於證據不足，申請撤銷控罪。

辯方呈上被告及其中一名警員的醫療報告，直指該「遇襲」警員事實上無受傷，只是右手肘有觸痛；反而被告傷勢更嚴重，遭制服後頭部有兩處裂傷，共需縫十針，另外太陽穴紅腫、背膝擦傷，上次提訊時頭仍貼有染血紗布，「究竟邊個襲擊邊個，可以從醫療報告中作出推論」。

官不滿控方隱去警姓名

相關新聞：社區放TG 「如攻擊市民」

署理主任裁判官徐綺薇詢問，該份醫療報告是屬於警員A抑或是B，辯方稱無法確認身份。裁判官聞言，不滿控方將案中警員隱姓埋名的做法，直指：「所以咪話應該要披露囉。」

控方同意警員傷勢並不嚴重，又指若案件進入審訊階段，定會披露警員身份。裁判官隨即打斷控方說話，質疑：「控方長期用ABCD嚟代表警員，係對法庭有潛在嘅難處同不方便。咁𠵱家究竟係警員A定B？」此時公眾席傳出笑聲。控方補充指，醫療報告屬警員B。控方又解釋，現時坊間對警員「起底」情況嚴重，故不希望在提訊階段公開警員姓名，遂以字母代表警員，就如以往法庭一向以「X、Y」等代號稱呼案件事主一樣。

辯方要求申請訟費，並透露控方在開庭前15分鐘始告知撤控一事，辯方未有足夠時間準備申請訟費文件。辯方又指，襲警控罪簡單，不應待案件提上法庭後，才因證據不足而撤控。

控方則以「自招嫌疑」為由反對訟費申請，指案發當日逾百人堵路；及至約凌晨1時半，警員準備撤退之際，戴上頭盔、背心和豬嘴的謝卻衝出來挑釁警員。警員向他警告並「噴椒」，惟他仍繼續衝向警員防線，控方認為他無故兼無理挑釁警員。

辯方：與警理論不等於自招嫌疑

辯方反駁，與警員理論不等於自招嫌疑，控方亦未能證實襲警指控。裁判官最終批准辯方訟費申請，金額交由聆案官評定。

控方近日將抗爭運動案件中的警員證人匿名處理，做法早已惹來不少裁判官批評。例如在另一宗襲警案中，控方遲遲未提供匿名理據，遭裁判官質疑：「我唔明白點解要咁耐囉！」另有一案涉及兩項襲警罪，但當中一項按慣例列出受傷警員姓名，另一項卻以X稱呼警員，裁判官直言安排「好怪喎」。

另外，近日示威案中，已有多宗由律政司一方主動撤控。一名近期接手不少示威案件的大律師早前表示，留意到警方提控時草擬給辯方及裁判官參考的案情摘要，經常「好唔完整，冇乜實質內容」，證據層面不充足，或導致案件交給律政司考慮後，需撤控收場。

該大狀批評，警方濫捕濫告大量市民，且把決定是否有充足理據提控的責任卸給律政司。有大律師亦指，一般案件提堂時，控方應已掌握若干證據，包括被告的具體涉案行為；反觀近月示威案，控方很多時均未能指出具體案情。

案件編號：KTCC1945/19

警狗同律政司蛇鼠一鍋

是但搵個伙記抵諗啲，三萬幾個兄弟一齊打斷佢手腳，打到腦出血
最好終身殘廢，變埋植物人，腦死亡
員助級有安定費吖嘛
仲可以叫藍絲眾籌又多幾千蚊(頂盡)

之後佢扮醫療報告咪可以用喺所有襲警案
警員A到Z都用佢嗰份，橫掂都cross check 唔到

Push

香港金總終於接受網上會員申請啦

其實有啲係告得入
但係班白痴毅進仔又怕起底隱瞞案情
「受害人」都唔知係邊個判條撚咩
所以起底真係有用

佢係咪救周同學個位義士

法治未死

總有啲官係好嘅
但係同時有好多紅官去審 乜7都告得入

係有好架 不過都無做lu

洗撚真係傷咩，求其揾隻藍絲狗醫簽份假報告咪得

可唔可以反告警方濫捕，賠償精神，時間損失？

遭粗暴制服更反被控襲警罪。事後男街坊頭部需縫十針，「遇襲」警卻沒有傷勢

佢地擺明夾口供 比假口供 就係冇事 冇後果先咁夠膽拉上庭

要告返隻曱甴啦

撤控好過踢保, 踢保只係代表今日未夠料CHARGE你, 但撤控即係代表水已笠

次次見到呢d 濫捕新聞就好嬲，次次都拉左先算。夠證據就攪到你坐監，就算明知無 / 唔夠證據都要玩一輪，捉入差館折磨、要你籌保釋金、花錢打官司、擔驚受怕可能會坐監。
返工ge 可能俾人炒，讀書ge 分分鐘要停學。就算最後判無罪都好，呢d 損失邊個賠？就算呢d 臨開庭先話唔夠證據呢d 荒謬事情都好，警方道歉都唔駛。相反黑警又有糧出，又可以玩人，打官司又係政府錢，最後判成點又唔駛佢地負責。完完全係濫用公帑，公報私仇，行法律灰色地帶ge 極致！